楊鳴章澄清無向教宗請辭

2018年06月28日

楊鳴章澄清無向教宗請辭

【本報訊】梵蒂岡媒體《亞洲新聞》上周六（23日）報道，去年8月才接任香港教區主教的楊鳴章（圖），已向教宗方濟各辭職。楊鳴章昨日否認有關報道，澄清未有計劃退休，又「回帶」指訪問在述職前進行，當時還未見教宗，意大利記者稱陳日君和湯漢兩樞機卸任主教後仍繼續服務教會，問他將來有何打算，他回答指退休後想繼續為明愛服務，卻被記者寫成已向教宗辭職，強調事件實屬誤會一場。

會照慣例75歲退休

現年73歲的楊鳴章昨早接受傳媒訪問時澄清辭職傳聞。他指，上周六述職時沒向教宗談及辭職，會按照常例75歲時才會寫信向教宗辭職，目前並未有退休後的安排。被問及身體狀況，他僅回應：「有啲報紙鍾意作，唔通我日日解釋咩。」他指，在明愛工作30多年，對明愛非常熟悉和喜愛，若容許的話會在明愛做義工或教書。

天主教香港教區周報《公教報》昨早報道，對於意大利和本地傳媒先後發表主教楊鳴章6月在梵蒂岡述職時談及辭職的消息，楊鳴章主教澄清在6月23日述職時，沒向教宗談及辭職的事。

本身為天主教徒的律師任建峰在社交媒體回應指，相關報道的記者為意大利人，訪問及報道原文都不是中文，相信是繙譯後「出事」，他看過英文報道，發現中文說法有點不同，如中文版提到楊已向教宗請辭，但英文版是指楊要求教宗能讓他在不久的將來（soon）請辭，而天主教會的「不久將來」是以年去計算，明顯中英文說法有明顯差異。

■記者嚴敏慧、玲笙

上一則
上一則
浸大拒撤普通話畢業要求

下一則
《爆相爆片》十萬元得主揭曉

點會誤會

擺到明係放風想佢自動落台

Retire變resign